呢場係一場持久戰 發展黃色經濟圈係其中一個出路

本身我真係以為昨晚係最後一戰 呢場運動會因勇武被捕、和理非卻步而告終
但見到咁多和勇都挺身而出
以救學生為目標
雖然有部分義士被捕 但呢個亦都係一個轉捩點
勢必令更多人轉為勇武
同時都令我睇到希望
呢場係一場持久戰
長遠咁諗 當義士提堂後 被控暴動罪
我唔想放負 但難道大家認為法治仲係有險可守咩？
成班紅官好大機會實重判
我地開始要諗定之後要點樣支援佢地呢班真正為香港嘅勇士

而黃色經濟圈係真正可行嘅一個方案 成功嘅話亦令唔少人冇後顧之憂
但依家個問題係認證不足（大多藍店冇生意就扮黃）、行業太少（主要都係飲食業）、宣傳亦都唔夠（大多數人都係幫襯出名個幾間）
不如大家集思廣益一下點樣發大黎搞 成為一個生態圈

經濟戰係最重要既方向
得罪講句，罷工都唔係辦法，因為香港真係有好多人手停口停仲要供樓
罷工長極最多都係罷兩三個星期
但共產黨為咗維護政權，根本唔會因為短期經濟損失而就範

我覺得除左懲罰黃店外, 仲可以唱衰藍店.
咁多位有open rice account既巴絲可以做呢樣野,
評論必須認真, 有內容, 鉅細無遺地寫佢點差法, 好食都寫到佢難食咁.
日子耐左, 自然無人會再去, 甚至連內地人都唔會去.

推

呢樣真 我地應該嘗試增加黃店/黃公司嘅比例

愈黎愈少香港人
你圍內個經濟圈 愈黎愈細
最後俾大陸食哂玩完

重未計供應商俾大陸 禁售黃色店鋪

你地有得搞經濟圈
係因為我地重係人多呀
冇哂人你重有得搞?

係有效，沈旭輝都有講過

增大經濟圈真係要靠手足創業
但係呢個環境下真係好難

不嬲

可以試下做
不過得飲食業係唔夠
可以試下延伸至原材料（出入口行業）/ 運輸業
零售業 / 室內裝修 等等
慢慢創造大量就業機會比義士
呢啲行業嘅入行門檻亦都唔高 相信好多人都受惠到
一定要擺脫中資
唔好比錢養敵人打翻自己

依家已經就黎比大陸公司食曬 你諗下香港某幾個行業嘅龍頭都已經係中資
襯呢個運動熱潮仲未過（你知香港人有幾善忘嫁啦）
如果依家都唔快啲推廣 之後唔會再有機會

重點係我唔想義士真係變condom
大佬 如果坐完5-8年後出黎
黃色經濟圈搞唔好 佢地靠咩為生？
我明白每個人都有包袱
可能你地上有高堂 下有子女
你唔敢行出黎 驚受傷 驚被捕 難道行出黎果班唔驚？
但佢地都仲願意為香港做咁多野
我地係絕對有責任為佢地嘅未來諗下！
呢啲和理非做到啦掛

兄弟爬山 各有各做

其實最近見到裝修係冇仇報

同行既對家食花生

同意

推到多啲人見到

我當你真係搞起左個黃色經濟圈
就算你嬴到呢場抗爭 雙普選 / 獨立
供應商一樣可以俾大陸叫停 唔俾任何貨你
你經條撚?
唔係有人消費黃店 黃店有人工作 你就搞掂
有冇諗過 你冇貨賣條撚咩 冇野賣咪又係執得
點樣 黃色經濟圈係其中一個出路
我剩係見到係死路 你可能搞起可以做2-4年
之後呢? 長遠點搞?
俾大陸愈食愈多
你一日唔搞掂上面 就只會慢慢俾人食哂
面對現實 唔好搞埋D左膠野 集中火力 搞抗爭喇大佬

你覺得黃色經濟圈有用，係中共未出手搞你小商戶。你睇返所謂黃商店，有幾多係大財團，市場佔有率係幾多，真正大機構一早投共，投共係全球大趨勢，外國仲有國家力量可以阻止，但香港有咩力量阻止？政府要封殺黃店有幾難？

完全同意。

唔好話紅唔紅官，淨係一個人大䆁法已經唔撚使再講法治。問題真係要點搞。

香港人成日想無痛抗爭

生意呢啲野 都係講錢組
首先 呢家有幾多成貨係大陸運落黎先
就算大陸咁有骨氣話唔賣 （我覺得佢地睇錢之上）
香港都大把批發商入貨啦
佢地都照入口到嫁啦
唔通全香港冇貨車用 冇裝修材料用 冇食材？

之前夠有話有啲士多用一啲平過超級市場好多嘅價錢賣可樂定雪糕
之後間超級市場少人幫襯咗 於是比壓力個供應商 叫佢唔好供貨比間士多
但最後間士多咪又係繼續賣
唔係咁易trace 到啲貨賣去邊

黃店，大部份都係飲食
供貨大部分都係由大陸入口
大陸咪一樣賺到笑晒

咁你咁講 香港所有小店可以執柒咗佢
我唔求要做到有幾大 上埋市果隻
只係一啲中小型公司 起碼養到萬幾 二萬人姐
大佬呀 大部分港豬都冇撚放棄過佢自己份工 佢自己個將來 就算輸咗 佢地咪如常返工放工
但義士唔同 佢地搵佢條命同將來去搏嫁
坐完幾年出到黎 仲有幾多人記得佢地？

所以我提議可以向其他行業埋手
係 你有你道理Made in China 可能真係避唔到
但重點唔係話要推翻共產黨 你估真係咁易咩
我只係想等所有被捕嘅義工有少少保障
起碼坐完出黎 仲可以係社會生存到
亦希望可以令更多人少一個顧慮 而多啲人願意行出黎

贏咗就我呢啲擔心就多餘 輸咗起碼都保障到一部分人

你同大陸班憤青一樣，抗日反美
罷用罷買
但電話d clips全部都係來自美帝

避唔到當然無辦法
依家係講 可以唔用中國野就唔用
藍就一定唔用